俄羅斯派無人機炸醫院擬毀滅化武襲擊證據

【Now新聞台】美國發射巡航導彈攻擊敘利亞空軍基地後，聯合國安理會隨即召開緊急會議。俄羅斯指摘美國違反國際法，表明會協助敘利亞防衛。美國揚言有需要時會對敘利亞採取進一步行動。

美國在敘利亞周五凌晨向敘利亞西部霍姆斯附近的沙伊拉特空軍基地，發射59支巡航導彈，目標是基地的飛機、貯存倉庫及其他物流設施。

美國官員指行動中，摧毀了20架敘利亞軍機；俄羅斯則指美軍命中率低，只有23支巡航導彈擊中目標。基地內大部分設施如機場跑道等都沒有受損，飛機可以如常起飛。

美國總統特朗普揚言，行動是針對敘利亞政府軍以化學武器攻擊伊德利卜省小鎮，造成八十人死亡。

有報道指化武襲擊後，俄羅斯派無人機轟炸醫院，企圖毀滅證據，美國國防部一方面忙於調查俄羅斯有沒有涉及事件。

聯合國安理會召開緊急會議應對事件。俄羅斯常駐聯合國副代表薩夫龍科夫批評美國違反國際法，為穩定局面帶來嚴重後果，揚言俄羅斯會採取一系列措施協助敘利亞加強防衛，呼籲國際社會展開公正調查，透過政治手段解決問題。

據報俄軍護衛艦已抵達敘利亞沼海城市塔爾圖斯。

美國、法國和英國則站在同一陣線，促請安理會譴責敘利亞，迫敘利亞政府同國際調查人員合作，查明化武襲擊。

美國常駐聯合國代表黑利表明，有需要的話美國不排除採取進一步行動。

不過，白宮發言人斯派塞拒絕透露美方下一步會採取甚麼行動，亦未有評論敘利亞總統巴沙爾去留問題。財長姆努欽亦只是說將加強制裁敘利亞，但無披露具體措施。